Here are the 20 two-mark questions with exactly 35-word answers:

Q1. What is the primary challenge in harnessing India's potential in quantum computing?
Answer: The primary challenge is the shortage of trained faculty and researchers who specialize in quantum science, hindering rapid progress in the field.

Q2. What is the Quantum Computer Simulator Toolkit (QSim) used for?
Answer: QSim is used to develop and test quantum algorithms on simulated environments without needing access to real quantum hardware, democratizing quantum education.

Q3. What is the role of public-private partnerships (PPP) in bridging gaps in quantum education?
Answer: PPPs must be scaled up to bridge gaps in quantum education, enabling tech companies to commercialize academic research and fostering industry-academic collaborations.

Q4. What is the significance of the IT and software industry in India's quantum computing journey?
Answer: India's robust IT and software industry provides a strong foundation for quantum computing, enabling the development of quantum software, simulation technologies, and other related areas.

Q5. What are the infrastructure gaps that impede rapid progress in quantum computing in India?
Answer: Infrastructure gaps include the lack of high-fidelity quantum hardware, advanced fabrication labs, and dedicated quantum computing centers, hindering rapid progress in the field.

Q6. What is the importance of international collaborations in quantum research?
Answer: International collaborations with leading quantum research hubs provide access to expertise, platforms, and funding, enabling India to gain a competitive edge in quantum research and development.

Q7. How can student participation be encouraged in quantum education?
Answer: Student participation can be encouraged through quantum hackathons, fellowships, and global internships, further energizing the quantum ecosystem and fostering innovation.

Q8. What are the potential areas where India can lead in quantum technologies?
Answer: India has the potential to lead in select areas such as quantum software development, theoretical quantum research, quantum cryptography, and simulation technologies.

Q9. What is the significance of curriculum reform in quantum education?
Answer: Curriculum reform is essential to integrate quantum modules into engineering and physics curricula, enabling students to develop a deep understanding of quantum concepts and applications.

Q10. What is the role of faculty development in quantum education?
Answer: Faculty development is crucial to train educators in quantum science, enabling them to effectively teach and mentor students in quantum concepts and applications.

Q11. What is the importance of infrastructure investment in quantum computing?
Answer: Infrastructure investment is essential to establish high-fidelity quantum hardware, advanced fabrication labs, and dedicated quantum computing centers, facilitating rapid progress in the field.

Q12. What are the benefits of industry-academic collaborations in quantum research?
Answer: Industry-academic collaborations enable the commercialization of academic research, fostering innovation and driving economic growth in the quantum sector.

Q13. What is the significance of quantum hackathons in student participation?
Answer: Quantum hackathons provide a platform for students to develop innovative solutions, collaborate with peers, and showcase their skills in quantum computing and related areas.

Q14. What is the importance of quantum cryptography in secure communications?
Answer: Quantum cryptography provides secure communication channels, enabling the protection of sensitive information and preventing eavesdropping and cyber threats.

Q15. What is the role of simulation technologies in quantum research?
Answer: Simulation technologies enable researchers to model and simulate complex quantum systems, facilitating the development of new materials, devices, and applications.

Q16. What is the significance of quantum software development in India's quantum journey?
Answer: Quantum software development is a key area where India can lead, enabling the creation of software solutions for quantum computing, simulation, and other related applications.

Q17. What are the benefits of international collaborations in quantum research?
Answer: International collaborations provide access to expertise, platforms, and funding, enabling India to gain a competitive edge in quantum research and development.

Q18. What is the importance of precision medicine in quantum research?
Answer: Precision medicine enables the development of personalized treatments, improving healthcare outcomes and saving lives, with quantum computing playing a crucial role in data analysis and simulation.

Q19. What is the significance of national defence in quantum research?
Answer: Quantum research has significant implications for national defence, enabling the development of secure communication channels, advanced surveillance systems, and other critical applications.

Q20. What is the long-term commitment required for India's quantum journey?
Answer: A long-term commitment to curriculum reform, faculty development, infrastructure investment, and ecosystem collaboration is essential to transform India from a follower to a global innovator in quantum technologies.