Here are the 20 two-mark questions with exactly 35-word answers:

Q1. What is the primary challenge in harnessing India's potential in quantum computing?
Answer: The primary challenge is the shortage of trained faculty and researchers who specialize in quantum science, hindering rapid progress in the field.

Q2. What is the Quantum Computer Simulator Toolkit (QSim) used for?
Answer: QSim is used to develop and test quantum algorithms on simulated environments without needing access to real quantum hardware, democratizing quantum education.

Q3. What is the role of public-private partnerships (PPP) in bridging gaps in quantum computing?
Answer: PPPs must be scaled up to bridge gaps in infrastructure, faculty development, and industry-academic collaborations, enabling commercialization of academic research and fostering ecosystem growth.

Q4. Which tech companies are beginning to explore quantum computing applications in India?
Answer: Tech companies like TCS, Infosys, and HCL are beginning to explore quantum computing applications, playing a vital role in commercializing academic research and contributing to the ecosystem.

Q5. What is the significance of international collaborations in quantum research?
Answer: International collaborations with leading quantum research hubs in the US, EU, Canada, and Japan provide access to expertise, platforms, and funding, accelerating progress in quantum computing.

Q6. What is the potential of India in quantum software development?
Answer: India has the potential to lead in quantum software development, leveraging its robust IT and software industry, deep mathematical and scientific base, and strong policy direction.

Q7. What is the importance of curriculum reform in quantum education?
Answer: Curriculum reform is essential to integrate quantum modules into engineering and physics curricula at both undergraduate and postgraduate levels, ensuring students are equipped with relevant skills and knowledge.

Q8. What is the role of faculty development in quantum computing?
Answer: Faculty development is crucial to train and equip educators with expertise in quantum science, enabling them to teach and mentor students effectively in the field.

Q9. What is the significance of infrastructure investment in quantum computing?
Answer: Infrastructure investment, including high-fidelity quantum hardware, advanced fabrication labs, and dedicated quantum computing centers, is essential to support rapid progress in quantum computing.

Q10. What is the potential of India in quantum cryptography?
Answer: India has the potential to lead in quantum cryptography, leveraging its strong policy direction, deep mathematical and scientific base, and robust IT and software industry.

Q11. What is the significance of simulation technologies in quantum computing?
Answer: Simulation technologies are crucial in quantum computing, enabling researchers to develop and test quantum algorithms on simulated environments without needing access to real quantum hardware.

Q12. What is the role of industry-academic collaborations in quantum computing?
Answer: Industry-academic collaborations are essential to foster deeper partnerships, commercialize academic research, and contribute to the growth of the quantum ecosystem.

Q13. What is the potential of India in next-generation computing?
Answer: India has the potential to contribute significantly to next-generation computing, leveraging its robust IT and software industry, deep mathematical and scientific base, and strong policy direction.

Q14. What is the significance of precision medicine in quantum computing?
Answer: Precision medicine is an area where quantum computing can contribute significantly, enabling researchers to develop more accurate and personalized treatments for diseases.

Q15. What is the role of national defence in quantum computing?
Answer: National defence is an area where quantum computing can contribute significantly, enabling the development of more secure communication systems and advanced surveillance technologies.

Q16. What is the significance of quantum hackathons in education?
Answer: Quantum hackathons are an effective way to encourage student participation, foster innovation, and develop skills in quantum computing, contributing to the growth of the quantum ecosystem.

Q17. What is the potential of India in quantum software development?
Answer: India has the potential to lead in quantum software development, leveraging its robust IT and software industry, deep mathematical and scientific base, and strong policy direction.

Q18. What is the significance of theoretical quantum research in India?
Answer: Theoretical quantum research is an area where India has the potential to lead, leveraging its deep mathematical and scientific base, and strong policy direction.

Q19. What is the role of quantum cryptography in secure communications?
Answer: Quantum cryptography is a crucial area in secure communications, enabling the development of more secure communication systems and protecting against cyber threats.

Q20. What is the significance of ecosystem collaboration in quantum computing?
Answer: Ecosystem collaboration is essential to foster deeper partnerships, commercialize academic research, and contribute to the growth of the quantum ecosystem, enabling India to transform from a follower to a global innovator.