Here are the 20 two-mark questions with exactly 35-word answers each:

Q1. What is the primary challenge in harnessing India's potential in quantum computing?
Answer: The primary challenge is the shortage of trained faculty and researchers who specialize in quantum science, hindering rapid progress in the field.

Q2. What is the Quantum Computer Simulator Toolkit (QSim) used for?
Answer: QSim allows students and researchers to develop and test quantum algorithms on simulated environments without needing access to real quantum hardware, democratizing quantum education.

Q3. What is the role of public-private partnerships (PPP) in bridging gaps in quantum computing?
Answer: PPPs must be scaled up to bridge gaps in infrastructure, faculty development, and industry-academic collaborations, enabling India to catch up with global quantum leaders.

Q4. Which companies are beginning to explore quantum computing applications in India?
Answer: Tech companies like TCS, Infosys, and HCL are beginning to explore quantum computing applications, playing a vital role in commercializing academic research and contributing to India's quantum ecosystem.

Q5. What is the significance of international collaborations in quantum research?
Answer: International collaborations with leading quantum research hubs in the US, EU, Canada, and Japan provide access to expertise, platforms, and funding, enabling India to gain a competitive edge in quantum technologies.

Q6. What is the potential of India in quantum software development?
Answer: India has the potential to lead in quantum software development, leveraging its robust IT and software industry, deep mathematical and scientific base, and strong policy direction.

Q7. What is the importance of curriculum reform in quantum education?
Answer: Curriculum reform is essential to integrate quantum modules into engineering and physics curricula at both undergraduate and postgraduate levels, enabling students to develop skills in quantum computing and related areas.

Q8. What is the role of faculty development in quantum education?
Answer: Faculty development is crucial to train and equip educators with expertise in quantum science, enabling them to teach and mentor students in quantum computing and related areas.

Q9. What is the significance of infrastructure investment in quantum computing?
Answer: Infrastructure investment, including high-fidelity quantum hardware, advanced fabrication labs, and dedicated quantum computing centers, is essential to support research and development in quantum computing.

Q10. What is the potential of India in quantum cryptography?
Answer: India has the potential to lead in quantum cryptography, leveraging its strong policy direction, deep mathematical and scientific base, and robust IT and software industry.

Q11. What is the significance of student participation in quantum hackathons?
Answer: Student participation in quantum hackathons, fellowships, and global internships will further energize the ecosystem, enabling students to develop skills in quantum computing and related areas.

Q12. What is the role of industry-academic collaborations in quantum research?
Answer: Industry-academic collaborations are essential to foster deeper partnerships between industry and academia, enabling the commercialization of academic research and contributing to India's quantum ecosystem.

Q13. What is the significance of quantum computing in secure communications?
Answer: Quantum computing has the potential to significantly contribute to secure communications, enabling the development of unbreakable encryption methods and secure data transmission.

Q14. What is the potential of India in next-generation computing?
Answer: India has the potential to lead in next-generation computing, leveraging its robust IT and software industry, deep mathematical and scientific base, and strong policy direction.

Q15. What is the significance of quantum computing in precision medicine?
Answer: Quantum computing has the potential to significantly contribute to precision medicine, enabling the development of personalized treatments and improving healthcare outcomes.

Q16. What is the role of national defence in quantum computing?
Answer: National defence is a critical area where quantum computing can contribute, enabling the development of secure communication systems and improving the country's defence capabilities.

Q17. What is the significance of quantum computing in simulation technologies?
Answer: Quantum computing has the potential to significantly contribute to simulation technologies, enabling the development of more accurate and efficient simulations in various fields.

Q18. What is the potential of India in theoretical quantum research?
Answer: India has the potential to lead in theoretical quantum research, leveraging its deep mathematical and scientific base, and strong policy direction.

Q19. What is the significance of quantum computing in quantum software development?
Answer: Quantum computing has the potential to significantly contribute to quantum software development, enabling the development of more efficient and accurate software for quantum computing applications.

Q20. What is the role of ecosystem collaboration in quantum research?
Answer: Ecosystem collaboration is essential to foster deeper partnerships between industry, academia, and government, enabling the commercialization of academic research and contributing to India's quantum ecosystem.